<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog - 耗友众创</title>
    <link>https://blackluopensource.github.io/</link>
    <description>Recent content on Blog - 耗友众创</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>© 2022-2023 X</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blackluopensource.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>CoolshellX耗友众创成员招募</title>
      <link>https://blackluopensource.github.io/coolshellx%E8%80%97%E5%8F%8B%E4%BC%97%E5%88%9B%E6%88%90%E5%91%98%E6%8B%9B%E5%8B%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackluopensource.github.io/coolshellx%E8%80%97%E5%8F%8B%E4%BC%97%E5%88%9B%E6%88%90%E5%91%98%E6%8B%9B%E5%8B%9F/</guid>
      <description>众创成员并非普通的网络社区的群友，而是加入工作组，负有一定工作目标职责的角色。
规则：参与成员请报名，通过邀请进入工作组和共享文档，参考github 开源社区的运作方法，用业余的碎片时间做贡献。
报名：在耗油众创的discord，telegram等社群，发送个人简介网页或共享文档的链接给管理员，例如找 Atom
目前主要招募以下专业人士：
MegaEase Cloud 软件技术媒体、公关、营销 耗哥与Atom有很多关于营销方面的讨论，想法集结在这篇 MegaEase的营销怎么做？ (atomx.cc)
MegaEase Cloud 是耗哥创业的最重要目标，是其团队多年的辛苦成果，截止2023.5月，MegaEase尚未成立常规tech marketing部门，为了实现耗子出海推广的愿望，有必要创建软件营销工作组。
主要为媒体、公关、营销等相关专业。
经过前期市场调研，经过耗哥本人确认，以下公司符合市场目标，详情文档在加入工作组后内部分享，按照轻重缓急排序，业务目标概述如下：
中小云厂商 联系 Digital ocean、Scaleway、Akamai、Vultur 等中小型的数据中心和云服务商。
加入其合作伙伴计划，在云厂商的市场中推广开源和付费软件。
参考 https://www.scaleway.com/en/about-us/open-source-program/
CNCF云原生基金会 招募世界各地的CNCF 云原生大使，开发者关系/社区经理，为MegaEase代言，写博客，维护开发者社区，开podcast做节目等等；
参考
Saim Safder
Developer Relations Manager of RafaySystems
Co founder of Cloud-Native Islamabad CNCF
https://linkedin.com/in/saim-safder/
其他合作伙伴 联系 37signals 及其创始人DHH、技术创业和投资孵化器、科技类媒体，寻求市场合作或投资并购的机会。
社群管理员 招募3-5名社区管理员，要求 1.熟悉Github、Telegram、Discord 平台规则，有正常的三观，该部分可参考耗哥coosell博客及其社群规则；
2.有招募和维护网络社群的经验，管理员的职责，能组织线上和线下的活动；</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于我们</title>
      <link>https://blackluopensource.github.io/about/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackluopensource.github.io/about/</guid>
      <description>耗友？ 左耳朵耗子的朋友，简称耗友的一群人，程序员为主，包括其他各种专业人士，看coolshell博客，在社交媒体上互动。
如何定义博客名称？需公共参与、采纳众议、民主决策，欢迎提供好名称的建议，例如：
蚝油/ 皓友/ 耗游/ 好友
Coolshell/酷壳粉丝
CoolshellX耗友众创空间？ 耗子离去后，耗友纷纷发文在社媒上纪念。
某些耗友自发地想做点什么，于是自发形成了一些群组，本博客暂叫“CoolshellX耗友众创空间”，都是从键盘上码字开始的工作，做一些和耗友相关事件的记录，类似于做开源项目，集合众人碎片的力量，创造有利于社会和公共利益的事物。
跟随耗子的公益精神，助人为乐，行侠公义，贡献开源，不断追求进步的人生。
参与成员请留下博客简介，方便互相认识，这是工作空间，拒绝灌水，另有正经程序员陪聊频道。
起初这只是一些纯虚拟的空间，或许将来会有实体，例如学校、基金会、非盈利组织、农庄、共享空间、博物馆 …… 。
花多少时间参与？ 希望有那么一个项目，继承耗子的意志和愿望，有成千上万的人参与，可以持续10年，或永远一直做下去。
按照人均所花费的时间分类如下。
最轻程度的参与： 每周花费几分钟，一般网友的角色，关注、留言和转发 twitter、TG、discord等网络社群的相关信息；
一般程度的参与： 每周花费数十分钟，或不超过三小时，某个项目组普通成员角色，参与会议、撰写文档、查找并共享资源、提供线索、为项目组建言献策；
较重程度的参与： 每周花费3-20小时，某个项目组的owner创建者角色，管理项目和全部资源、组织会议、内外协作沟通；
请根据个人的背景，应酌情参与，日常作息时间安排充足，不能因此耽误个人家庭事务，更不能影响健康（警示类似耗哥的反面教材）。
法规和权责 初期参与成员本着公益之心，总体而言是比较缺乏强力约束的线上个体，进入和退出自由，仅有一些通用的网络社群规则，涉及线下的活动遵守当地法规，未来将更新一些高级玩法和规则，成员有相应的权利和义务。
欢迎加入 CoolshellX耗友众创空间
Discord社区
Github博客
Telegram</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>首次加入国外创业孵化器遭欺诈？</title>
      <link>https://blackluopensource.github.io/%E9%A6%96%E6%AC%A1%E5%8A%A0%E5%85%A5%E5%9B%BD%E5%A4%96%E5%88%9B%E4%B8%9A%E5%AD%B5%E5%8C%96%E5%99%A8%E9%81%AD%E6%AC%BA%E8%AF%88/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackluopensource.github.io/%E9%A6%96%E6%AC%A1%E5%8A%A0%E5%85%A5%E5%9B%BD%E5%A4%96%E5%88%9B%E4%B8%9A%E5%AD%B5%E5%8C%96%E5%99%A8%E9%81%AD%E6%AC%BA%E8%AF%88/</guid>
      <description>作者: Atom FI（Founder Institute 创始人学院），是伪装的创业孵化器吗？其行为是否构成欺诈并违法？希望熟悉创投市场的网友给些意见。 下文总结了大概经历，分享给类似创业的网友作为参考。
注册创业孵化器 2022年12月，MegaEase创始人左耳朵耗子和我商议，即将在欧洲拓展市场，我们计划在当地创建一个云计算的营销公司。这是我第一次做软件类的创业，通过从事创业咨询相关的难民NGO人士的推荐，我找到 （伪装） 创业孵化器 https://fi.co
FI会员的注册费近 500欧元，够我2个月的伙食费，当时我手上的资金很紧张，决定尝试一下，在圣诞节之前完成注册和交费。
探索一段时间后，感觉他们不太专业，具体理由参考最后章节：
不能选择 FI 的理由
此外，我面临的困境：作为乌克兰难民进入德国，后来通过移民局才知道，目前还不能在德国直接开展长期的创业计划，复杂的官僚程序导致工作和居留许可文件问题，可能不久将离开德国，未来充满各种不确定性。
各方面的情况说明，这事不靠谱，FI項目3月份正式开始前可以退款，我决定及时退出止损。
退出FI 课程计划 2023年2月17日，按照FI的平台规则，我请求退出柏林春季计划，并得到平台邮件回复，原文： We appreciate that you joined one of our programs. You will be invited to re-apply to the next Berlin program, and you will receive a refund for any Entrance Fees paid for this program within 30 days of the refund deadline (Apr 06, 2023) through the original payment method.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>耗友请求与Coolshell.org联合</title>
      <link>https://blackluopensource.github.io/%E8%80%97%E5%8F%8B%E8%AF%B7%E6%B1%82%E4%B8%8Ecoolshell.org%E8%81%94%E5%90%88/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackluopensource.github.io/%E8%80%97%E5%8F%8B%E8%AF%B7%E6%B1%82%E4%B8%8Ecoolshell.org%E8%81%94%E5%90%88/</guid>
      <description>作者: Atom 皓友们好，
这是一封请求联合的信。
有人在自发地帮耗哥实现一些未竟的愿望，每个人的方式可能都不同。
参考资料：
coolshell.org 是原生酷壳博客的镜像，由Chenshuo 维护，还有其他耗友做了各种内容备份。
https://github.com/ghostincoolshell/haoel-articles
https://github.com/megaease
简介 我们现在有个小组，主要目标是如何帮MegaEase做海外市场推广，我们以前都没有这种经验，通过远程协作，参考简介：
[关于我们]
我们将协作文档全部开源（MegaEase官方许可），即将如何实现MegaEase Marketing的过程公开，依靠耗友的业余碎片时间贡献，期待这样也可以做成一番正经的事业。
总之这事不能完全由其公司的劳动合同限定范围内的人去做，而是民间自发推动进展，符合互联网共享和开源精神，耗子九泉之下得安慰。
现在需要一些工程师的各种神技能支持，可以火速提升marketing的效率。
请求技术支持 由于我们这个小组的人员缺乏IT技能，主要从事marketing，擅长生成（媒体、公关、营销）内容，目前用的是傻瓜式的 notion博客，这也太不极客了，可能由于notion 处于技术圈的鄙视链末端，我们的博客很不畅销，链接丢到技术圈的tg群里，几乎无人响应，穷则思变。。。于是采取以下动作。
GitHub pages 围绕MegaEase的用户都是程序员，他们更习惯github，怎么样也得用个GitHub pages，这才更符合技术圈的风格，所以请求帮助把内容都搬家到 GitHub，尽量简单，无需额外花费资金成本。
选择方案 Jekyll：
https://docs.github.com/en/pages/setting-up-a-github-pages-site-with-jekyll/creating-a-github-pages-site-with-jekyll
看好的theme： https://pages.github.com/themes/ （Minima）
https://github.com/sighingnow/jekyll-gitbook (Gitbook)
内容维护：
我们会简单的git PR，本地写md文档，更新远程repo等，所以web 技术支持，基本是一次性到位就可以，后面我们只是往里面不断添加文本内容，应该不会占用技术人员额外的维护时间。
二级域名 我们想分从 coolshell.org 或其他类似的coolshell一级域名中分个二级域名出来，名字我没想好，也可请你提一些好建议。
取名基本原则：简短、定义清晰、易懂
例如：
用于媒体、公关、营销 Osmarketing.coolshell.org 开源营销
Ospr.coolshell.org 开源公关
cloudmarket.coolshell.org 开源市场
techmedia.coolshell.org 技术媒体
Web App 托管 当然，也可以考虑把以上所述的（媒体、公关、营销）内容再发布到更专业的Web App托管，例如coolshell.org 用的wordpress中，希望Github里始终有一个备份，方便版本管理和其他人pr。
愿景 如果我们帮助MegaEase marketing成功了，意味着可能将创建专职的技术营销部门，或拿到投资，或从 MegaEase Cloud的营销中分到收入。
然后，我们有能力再投入到类似coolshell.org 及其衍生的各种项目中，希望创造各种可能，秉持开源精神一直做下去。
当然共享主机和域名的成本也没问题，这些工作不应该由一个人承担吧，一群人做才有意思，而且应该有实力做更大一些的事情。
注释：Arctic Code Vault</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何催促肥宅多出去运动？</title>
      <link>https://blackluopensource.github.io/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%82%AC%E4%BF%83%E8%82%A5%E5%AE%85%E5%A4%9A%E5%87%BA%E5%8E%BB%E8%BF%90%E5%8A%A8/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackluopensource.github.io/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%82%AC%E4%BF%83%E8%82%A5%E5%AE%85%E5%A4%9A%E5%87%BA%E5%8E%BB%E8%BF%90%E5%8A%A8/</guid>
      <description>作者：atom 这是一个笑话集，生活无论悲剧喜剧，都少不了段子。
大郎，该吃药了 大郎吃药的后果很严重！
这个梗图可发给互联网从业者，时常督促提醒他们，过上健康的生活。
只要发现有人躺在椅子上半天，无论工作、打游戏、刷剧或学习，都可以一键转发这张图。
意思是：你个死肥宅，要么起来吃药，要么把肥肥的身子从椅子上挪开，赶紧起身活动一下，干点家务，或者出去跑个3公里。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Email to DHH from Rebbeca</title>
      <link>https://blackluopensource.github.io/email-to-dhh-from-rebbeca/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackluopensource.github.io/email-to-dhh-from-rebbeca/</guid>
      <description>作者: Rebbeca Title: CloudOps startup MegaEase seeks potential tie-up with 37Signals
From： renjingxi@pingwest.com
To：dhh@hey.com
CC：atom.x@megaease.com
Time：2023.6.23 (Friday) 9:55am
Dear David,
I hope this email finds you well. I’m Jingxi Ren, an English reporter from PingWest, a leading Chinese tech media outlet.
I am writing to you to explore the possibility of a collaboration between MegaEase, a startup focused on lowering cloud expenses and providing cost-effective CloudOps services to SMEs, and 37Signals.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Email to DHH from Atom</title>
      <link>https://blackluopensource.github.io/email-to-dhh-from-atom/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackluopensource.github.io/email-to-dhh-from-atom/</guid>
      <description>from：Atom
to：dhh
subject：MegaEase seeks co-working with 37Signals and DHH
Hi David,
I am a fan of Hao Chen and have been greatly influenced by him. He has faith in Rework and often talks about 37Signals with people anywhere. Since he is your fan, I should be your fan as well.
Unfortunately, he passed away on May 13th last month due to a heart attack caused by excessive work and health problems.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>给37Signals写信并twitter@DHH</title>
      <link>https://blackluopensource.github.io/%E7%BB%9937signals%E5%86%99%E4%BF%A1%E5%B9%B6twitter@dhh/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackluopensource.github.io/%E7%BB%9937signals%E5%86%99%E4%BF%A1%E5%B9%B6twitter@dhh/</guid>
      <description>作者：atom Updating ……
为什么提37Signals？ 耗哥无数次和周围的人推荐Rework系列图书，经常在各种场合讲37Signals经营原则、工作方法，相关谈话很多见诸于媒体，不少耗友写文章中也提到过Rework，由此可以佐证在耗哥心目中，37signals是创业者的理想标杆，MegaEase未来就应该进化得像37Signals那样，小而美且强大。
过去半年，耗哥和Atom很认真地谈过几次关于营销和创业，这是他亲口讲述的：
希望MegaEase能与37signals合作共事，不需要额外投资，只需要得到认可，DHH在twitter上推荐一下，就够获得丰厚的盈利了，分享大部分利润给合作伙伴，创业的目标主要不是为了钱，而是让行业改变得更好。
甚至把公司送给37signals，请DHH作为CEO，带领MegaEase往前走，因为每个人的特性不同，他可能觉得自己更适合做技术，做营销传播不是他擅长的，应另请高明的联合创始人。
因此过去几个月我又看了一遍Rework，并经常翻37signals和DHH的博客，解读偶像的偶像，我对这些谈话印象更深刻了，如果继续探寻DHH和37Signals的偶像是谁，应该更有意思。
离开云 leaving the cloud 事情起因于DHH和 37signals发的系列文章和播客，参考
37signals离开云（大厂商）
37signals正在下云，再搬家上私有云或混合云，这不正是MegaEase在做的事吗？
DHH说有极大的技术挑战，MegaEase的技术能力可以帮助他们实现。
耗子有自知之明，在IT技术圈里，他是中国网红，而DHH是国际网红，有这样的背书，迅疾让人兴奋起来，这也证明了他当初创建MegaEase的远见卓识。
MegaEase苦憋创业多年，犹如独闯沙漠戈壁绝境深处，此时遇到了一群带着水和食物的强壮驼队的同类，不再做孤胆英雄了。
Hao 和 DHH曾经联系过 耗哥经常提37Signals，于是二月份的时候我问“为什么你不直接写信给DHH呢？”，不知道原因，可能：
确实他忙于技术，无暇顾及市场； 此前从未考虑过海外拓展，并主动推介自己； 同样都是行业大V，若被对方拒绝，可能面子过不去； 他对自己的技术很自信，认为DHH所说和所做的也并非全都是更好的； 有独立思考和行为能力的人就是不同，没有绝对的偶像崇拜，不会把偶像夸赞到天上，不会认为偶像的全部方面都是好的，他有自己的思考和行事方法。
你不好意思写信求合作，我很好意思。
于是，我把给DHH的邮件稿子拟好给他看，他觉得还是亲自写信会更好，显得更重视对方，他从新写了一封信发给DHH，信件原文参考如下：
Email to DHH from Hao Chen
大约2周后2023.3.4，收到回信了，他高兴地在中文自媒圈里公布了，可能很多人还不认识DHH是谁，算作科普一下。
相对用人类自然语言沟通，技术圈用机器语言（代码）沟通更方便，言下之意，程序员普遍不擅长用自然语言和人沟通，因为有太多的歧义，表达不够精准。尤其是整天被粉丝围困的网红们，既开心又烦恼，怎么过滤信息呢？稍不留神，有用的信息就被漏掉了。
显然，DHH和Hao之间没有达成有效的沟通，或者说他们之间的沟通量还不够达成相互理解的地步，所以，这时候需要耗友们来补上了。
目的是：
让DHH和37Signals知道他是谁，MegaEase是做什么的，并求市场合作。
写信并@DHH 英文 耗友可以分别写信给37signals的两位创始人，尤其是写给DHH，请注意用英文。
在DHH的个人网页上 https://dhh.dk/ 很容易找到他的邮箱，或许你有其他更好的独辟蹊径的联系方式，包括给他github库的某个开源项目贡献PR。
这里提供1封信，供参考：
Email to DHH from Rebbeca
社媒操作 发布到博客
您还可以把该信件发到个人github或博客等任何地方，并转发一个网页链接到耗友众创空间的TG群里，管理员将您的信复制一份发布在本博客。
发布到twitter
然后给DHH和37Signals邮件的博客页面分享到twitter，或任何人帮你分享到twitter，用精简的几句话 @dhh @megaease ，其他耗友看到也将在 twitter中给你留言点赞。
如果耗友不擅长写信，也可以参与其他人写的信，只要在twitter中留言点赞转发即可，几秒钟或几分钟完成。
假设有100个耗友执行这个操作，应该用不了那么多，也许10封邮件和提示就够了（不厌其烦），37Signals的人一定会重视，其2位创始人也会认真阅读并考虑，不关注都不行，民意难违了。
这是耗友发布的第一个任务，看看最终有多少人愿意参与。
将陆续发布各种小任务。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>历史记录</title>
      <link>https://blackluopensource.github.io/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackluopensource.github.io/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E8%AE%B0%E5%BD%95/</guid>
      <description>2023.7.8 TG社群治理团队和Github Pages TG社群治理团队成立，成员开始定期语音会议，交流畅谈理想愿景。 Black Lu 为本博客Github Pages提供技术支持和维护。
2023.6.24 请求与Coolshell.org镜像站联合 给镜像站 coolshell.org的维护者 Chenshuo 写信，说明[皓友请求与Coolshell.org联合]的意愿和方法。
该信公开在本空间博客列表中。
2023.6.7 TG 群组 耗哥几年前创建“程序员资源分享社区”TG群，有数万群友，话题内容庞杂。
Atom 经过与两位管理员 Kevin Zhow和 Yang协商，决定将通过discord做更好的社群管理，在原来的大群中公告，让群友到discord中加入各种专业组，三人开始成立TG群：皓友众创空间 。
TG组简介：耗哥的网友简称，为实现他的理想愿景形成线上协作小组，集结网络碎片化的协作资源。
2023.5.13 耗友 2023.5.20-22 MegaEase 网站公布耗哥的线上追思会，网友纷纷发文。
2023.5.19 采访过耗哥的Pingwest 记者 Rebbeca 在twitter私信给Atom，想要支持MegaEase，因为面临重要的marketing市场问题，如何把产品推销出去？
于是Atom 开始考虑创建耗友众创工作组，兔子先吃窝边草，从MegaEase和耗哥的社交圈入手，可能从TG群和twitter里获得软件营销的支持。
2022.3.13 InfinityX 耗哥拉Atom 聊天，创建了叫 InfinityX的Discord 频道和Notion协作组, 当时没想好具体要做什么。
2023.6.10 有root管理权的Atom将其改名“耗油众创空间”，即日起发帖招募Discord社区管理员、各种专业任务的义工。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我对MegaEase营销方案的一些想法</title>
      <link>https://blackluopensource.github.io/megaease-marketing/%E5%AF%B9megaease%E8%90%A5%E9%94%80%E6%96%B9%E6%A1%88%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%83%B3%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackluopensource.github.io/megaease-marketing/%E5%AF%B9megaease%E8%90%A5%E9%94%80%E6%96%B9%E6%A1%88%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%83%B3%E6%B3%95/</guid>
      <description>作者： Rebbeca 一. AI 耗子：
这个创意很好啊。是文字版的：单纯的基于对耗哥过往文章对分析，来生成接近耗哥风格的文章/对话/观点；还是一个视觉版的：AI建模复制耗哥的外貌，举止，说话语气？
我个人倾向于文字版的耗哥，因为如果是做高度接近耗哥本人形象的AI人，成本应该会很高，而且不知道他的家人是否能够接受。
二. 自媒体托管：
这个部分其实是可以和文字版的AI耗子集成，延续耗哥之前活跃在社交媒体上，经常对一些科技圈或者社会事件的评论（但我总觉得可能会有点creepy？不知道其他followers会怎么感觉？） MegaEase每个重大的服务更新，版本迭代都应该同步发布在耗哥的号上，让大家看项目在成长。 三. 愿景- 公益组织：
如果做一个关爱程序员群体的福祉的公益活动很有意义，相信也会有不少话题度。这一块您是专业的，具体怎么帮助到程序员我没有特别成型的想法，我能想到的可能就是帮助他们跟公司维权，帮助再就业，提供心理疏导？
四. 关于海外营销的实操建议：
技术blog很重要（近期的话，或许可以蹭一些生成式AI，大语言模型的热度。因为很多公司都在争先恐后地接入这些新技术，但它们会导致云计算费用飙升，如果MegaEase有针对这种情况的方案/建议，写成英文博客，再加上seo，曝光度自然增长可能会不错） MegaEase在英文社交媒体上的持续更新。 如有余力的情况下还可以运营Discord，将海外开发者聚集在一起。 Writer：Rebbeca
品玩英文站记者，base纽约。2023年2月对陈皓老师进行了专访，并对MegaEase做了一篇面向海外读者的英文报道（链接：https://en.pingwest.com/a/11384）后续希望能在MegaEase的海外marketing业务上尽一份力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MegaEase的营销怎么做？</title>
      <link>https://blackluopensource.github.io/megaease-marketing/megaease%E7%9A%84%E8%90%A5%E9%94%80%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%81%9A/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackluopensource.github.io/megaease-marketing/megaease%E7%9A%84%E8%90%A5%E9%94%80%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%81%9A/</guid>
      <description>作者：atom 响应Rework书中所述的“条件受限是好事”，测试一下在较为严苛的条件下，会发生什么。
今天儿童节，欧洲很多地方给孩子们放假，家长也休息了，为了让心情轻松一下，我不闲着，特意谈个比较沉重的话题 — 营销。
这什么道理呢？
如果想让身体轻松，先来个铁人5项，让身体负重肌肉紧张，然后歇息下来的时候，感觉是无比自在的，适当的压力有利于身心放松。
营销的话题是大多数人不适的，尤其对于在后台工作，不怎么到前台与人打交道的技术人员，简直社恐症发作。
我以前也很社恐，但是进入社会熔炉中被训练出来，现在可以应对任何复杂刁难的境况了。
于是今天我找MegaEase CTO 琨哥和Bomin聊了一会儿，接下来MegaEase营销怎么做？因为要带开发团队，还有各种杂事都转到他们身上，对于技术人员而言，时间被碎片化，带来的心理压力可想而知，我想做些事，帮大家都轻松下来。
之前的营销 MegaEase是技术基因，主力团队中非技术的人一个也没有，主要通过创始人皓哥的个人影响力为公司营销，包括他的博客coolshell、twitter、极客时间的网课、国内技术媒体、会议活动演讲等等。
我觉得让他做营销，处理很多琐碎的事，真的屈才了，也很难为他，但是必须要有人顶这个岗位。
因此我想探讨，从创始人的个人营销角色到职业化营销部门，如何实现这个转换过程？
新的玩法 做这样一个预设条件，也是现实情况要求：
这个类似NGO定义的**职业化营销部门，**起步阶段完全靠网友自发组织，利用现有网络上的无形资产，在初期没有一分钱的预算，通过众创（众包）远程分布式协作marketing，最终实现一些商业和非盈利目标。
即将新玩法发布到社交网络中，招募愿意参与的耗友，看看网络社群反馈，我曾经给NGO做了不少项目，有些类似经验。
前提条件 能否成功取决于好的沟通协作，完全外挂的marketing团队，与MegaEase技术团队间如何配合？暂时无法估量这个新玩法的难度，唯有尽力一试。
我的经验是，技术人员大多都封闭保守，只愿意与技术同行聊骚甚至话唠，但是与其他人缺乏共同语言，尤其面对marketing的油嘴滑舌废话连篇的人无法开口。
遗留问题 如果公司已经成立了营销部门，就可以代替创始人的营销角色，犹如很多百年老店，即使经历风雨动乱几代人，依然与时俱进，品牌形象活跃在用户的日常中，但现实往往不是这样。
营销几乎都是创始人起步做的，但开始并没有一个职业部门。
公和私分不清 创始人凭借个人能力，从0开始开发和营销产品，把个人和公司融合在一起，个人和公司的资产所属权不同，而两者的权属边界天然地不能完全划分清楚，这是普遍存在的客观现实。
到退休或退出的时候，创始人并不一定获得对等的回报，并可能会遗留一些问题，常见的狗血剧情是，创始人（家属）、公司管理层、投资人之间为分资产扯皮打官司了。
自媒体持续运维 媒体之所以有人气，需要和受众交流互动的，要持续维护媒体，否则账号可能就要被注销，过去若干年的积累化为乌有，公司品牌形象也将逐渐消失了。
尽管每个创始人的角色都是独一无二的，很难有人能完全替代其的形象和社会影响力，但是合格的继任者依然可以逐渐将个人品牌转嫁到公司品牌上，这才算大功告成，然后才具备做百年老店的基础。
未来的营销 既然是技术基因的团队，那么就要采用一些非常规和超前的思维去解决问题，接下来的替代办法如下：
耗友众创 对于MegaEase接下来营销怎么办？我们可以通过社交媒体发起话题讨论，征集众多网友的意见和建议，眼前这种情况，我们该怎么做，尽可能平衡各种利弊。
创始人的理想事业要继续，他的私人社交媒体依然要运维，并为公司营销服务； 家属可能感情上难以接受，怎么还需要他继续“工作”并经常活跃在网络社媒上呢？ 然后逐渐在耗友中组成一个比较稳定的远程协作的媒体团队，已经有人找我报名了，协助在社交媒体上做一些营销活动，包括商业或非盈利的。
不少网友或老朋友愿意参与，为MegaEase或皓哥的理想做一些力所能及的事，只要是线上的活动就很简单，举手之劳，每周奉献几分钟或半小时，若有成千上万的人参与，累计奉献的时间量就非常惊人，也会产生相当的影响力，这应该是可以做成一些事的。
AI 耗子 抄科幻电影的模板，收集耗子全部公开的信息，用现在的AI技术，做成一个虚拟人，同事、朋友和家人们不断和他谈话，喂语料和各种信息，随着技术发展，在我们有生之年，应该可以做出一个和真人很近似的虚拟人，这样就完成了线上复活。
这件事可能不需要MegaEase团队动手，因耗子朋友圈不乏做AI/ML/DL的大牛，擅长使用这些技术。
即使没有得到家属的授权，也已经有人私下在做这件事，且目前也没有法律可以规范和约束这件事，但规范的做法是，要家属和公司授权给开发者才能做得更好。
既然如此，何不趁着AI技术的风口，把AI 耗子做成一个开源项目呢！
可以预料不久，AI耗子继续活跃在twitter上，博客也可持续更新，并且还能继续开课程，网络上“真人”演讲。
很期待这一天早日到来，因为我确实和耗子的聊天和博客中得到不少个人的改进，我应该是愿意给AI耗子付费的忠实用户。
自媒体托管 例如twitter、博客等属于创始人私人所有，应该由其直系亲属所有，继续运维的唯一办法就是公开招募外包团队接手，将网络账号部分或全部托管，直系亲属给予法律上的委托同意书。
愿景- 公益组织 MegaEase做了很多开源工作，属于公益活动，将来在合适的时机，基于以上的项目，或许可以成立一个基金，例如叫耗子或coolshell 基金，托管为非盈利事业。
应该不少朋友也愿意参与并贡献类似的项目，目标例如关爱程序员群体的福祉，承担一些社会责任和公益精神，包括我和很多人也愿意当义工，参与线上或线下的活动，并继续结交和耗子类似的朋友。
我相信皓哥是很赞赏我以上的这些做法，也许天马行动或不切实际，但这符合他的性格和理想，否则，他不会愿意和我持续聊天，我了解他的。
原文发布在 Atom&amp;rsquo;s Home (atomx.cc)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>给FI CEO写信并公开</title>
      <link>https://blackluopensource.github.io/%E7%BB%99fi-ceo%E5%86%99%E4%BF%A1%E5%B9%B6%E5%85%AC%E5%BC%80/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackluopensource.github.io/%E7%BB%99fi-ceo%E5%86%99%E4%BF%A1%E5%B9%B6%E5%85%AC%E5%BC%80/</guid>
      <description>作者: Atom 参考前文“首次加入国外创业孵化器遭欺诈”
经过几次沟通无果，我给他们的CEO Jonathan Greechan 发了linkedin消息，简单说明事情，以及📧 附件：与FI 和Megan 的几封邮件。
如果FI不想让事情变得糟糕，就给一个积极的回应。 一周后还没收到CEO 回应，那么我只好公开这封信和事情过程了，原文如下：
А letter to FI CEO Hi Mr. Jonathan Greechan,
I regret to inform you that I have to withdraw from the FI program and request a refund.
I entered Germany as a Ukrainian refugee background, Due to complicated bureaucratic procedures, it is hard to obtain work and residence permits, I could not carry out long-term business plans in Germany and would have to leave in the near future.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Y combinator 创始人自述脚本</title>
      <link>https://blackluopensource.github.io/y-combinator-%E5%88%9B%E5%A7%8B%E4%BA%BA%E8%87%AA%E8%BF%B0%E8%84%9A%E6%9C%AC/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackluopensource.github.io/y-combinator-%E5%88%9B%E5%A7%8B%E4%BA%BA%E8%87%AA%E8%BF%B0%E8%84%9A%E6%9C%AC/</guid>
      <description>Founder’s introduction 创始人1分钟自述，参考案例模板 https://www.ycombinator.com/video/
特点：欧美的创业精英都非常简洁、无花哨、无付费摆拍、无后期制作、都是自录像录屏、毫无压力、快捷上手、人人都会、老少皆宜。
**基本要求：**1分钟口述正常语速，英文词大约180个，使用软件加速可以达到120-150个；汉字大约200- 250 个，使用软件加速可以达到250-300个。
**依赖环境：**在假期、心情愉悦放松、天气好、户外光线充足时自拍。不需要一气呵成，不用一次把全部脚本都说讲完，可以每段10-20个字说完整就好，非常简单的剪切合并，很快完工。
积攒这些材料，准备着随时应付市场和各路投资者。
创始人简介- 案例 开场 你好，我是*** ，****公司的创始人和CEO。
我们做什么？ 我们做
*** Cloud，在任何云上一键搭建高可用云架构。 自托管、开源、降低技术门槛、低成本，无供应商锁定。
我们已经帮很多客户削减超过一半的云成本，并将多个产品送给CNCF开源基金会。
年月，发布自助订阅服务，1个月获个注册，3个月个 ……
创始人历史 我从事软件开发超过20年，曾经在银行、IBM、亚马逊、阿里巴巴工作。
2015年，我开始自由职业，有50多个客户，是大型的中国互联网企业、银行和央企；
2016年，得到天使投资，来自一个大客户；
2017年，成立中国公司，在5年内获得3轮投资总计500万美金；
团队建设 目前团队全员工程师，从第一天开始远程工作，我喜欢写代码，专注于技术，希望找到非技术专业的联合创始人或伙伴，包括公关、营销、财务、法务等。
结尾 欢迎以任何方式共事合作。
「公司名」创始人简介 - 脚本模板 「按照该模板制作自己的脚本」
开场 「姓名、公司名、头衔、职务」
你好，我叫「姓名***」，「公司名***」的「头衔、职务」和「头衔、职务」。
我们做什么？ 「时间线排序、主要产品功能简介、业绩、大事件」
创始人历史 「时间线排序、履历、创业经历，大事件」
团队建设 「优势、短板、能力、特征」
结尾 「欢迎合作、祝愿」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>37signals离开云（大厂商）</title>
      <link>https://blackluopensource.github.io/37signals%E7%A6%BB%E5%BC%80%E4%BA%91%E5%A4%A7%E5%8E%82%E5%95%86/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackluopensource.github.io/37signals%E7%A6%BB%E5%BC%80%E4%BA%91%E5%A4%A7%E5%8E%82%E5%95%86/</guid>
      <description>作者：atom 2022年10月开始，DHH及其公司37Signals发系列文章和播客，讲为何离开大云厂商，以及如何离开，掀起了行业一股风浪。
Why we&amp;rsquo;re leaving the cloud - DHH
为什么离开云（大厂商） - DHH
https://world.hey.com/dhh/why-we-re-leaving-the-cloud-654b47e0
我们在2022年的云支出
https://dev.37signals.com/our-cloud-spend-in-2022/
Rework 播客：离开云第一篇 https://37signals.com/podcast/leaving-the-cloud/
Atom的总结 37signals的联合创始人David Heinemeier Hansson和运营总监Eron Nicholson，在podcast中讨论为什么37signals正在离开大云厂商（尤其是AWS）。
2020年推出Hey.com时，最初估计在六个月内将有3万名用户，但是在三周内有30万用户，不得不自己苦练技能，才能应对激增的业务量，如果全部委托给大云厂商，或疏于优化云服务配置，账单将会失控。 在某些情况下，在云上配置所花费的时间，可能比自建云的类似大小的配置所花费的时间还要多。
在初始阶段，通过Heroku、Fly.io或Render这样的完全管理的云服务商，可以推迟建立自己的整个运营团队，但是其后的服务价格也很贵。
Eron Nicholson还吐露苦衷，以前他们每月支付30万美元给AWS，但AWS根本不关心他们，出现紧急状况的时候，甚至云客服不接电话，在Google上也一样，大云厂商仗着垄断地位，明显很霸道和傲慢，无视小客户的困境。
而37Signals （例如项目管理Basecamp、邮件Hey) 对待客户的态度和大云厂商不同，如果你有一个重要问题得不到客服的及时答复，那么问题很快就往上转发，最终将由CTO David或运营总监Eron给客户答复。
供应商确认了以上的说法，在Deft网站上有DDoS相关事件经历可佐证。
https://deft.com/case-study-37signals/
与此同时，Eron 夸赞10多年的合作伙伴，例如Deft等小供应商，在37signals受到强烈DDoS攻击的时候，正是小供应商和他们站在一起，不眠不休地解决问题，而对比之下大云厂商的表现就太差了。 注释：关于DDoS这一段的描述，在podcast中没有找到。
给GPT提问： where could you find DDoS on the webpage leave the cloud? 得到答复：I found the instances where DDoS is mentioned in the transcript of the podcast “Leaving the Cloud” on the webpage. The mentions of DDoS in the podcast are in the following sections:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Email to DHH from Hao Chen</title>
      <link>https://blackluopensource.github.io/email-to-dhh-from-hao-chen/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackluopensource.github.io/email-to-dhh-from-hao-chen/</guid>
      <description>作者：atom DHH给Hao的回复 from: DHH
to: Hao
March 4, 2023
Hao 给 DHH写的信 from: Hao
to: DHH
Feb 16, 2023
你好大卫，
我叫陈皓，来自中国，是一个云计算工程师，曾在 AWS 和阿里云工作。 我是您的忠实粉丝，并按照您在 Rework 和 Remote 书籍中所提倡的那样，用小型远程团队做大事。
我看到了你的博客 - 为什么我们要离开云和我们在 2022 年的云支出，我对此感到非常兴奋，希望这封电子邮件能找到你。
我和你的理解完全一样，正在努力为客户提供一个开放的、低成本的、高可用性的、没有供应商锁定的云服务。 在我看来，AWS、Azure、GCP是IBM/Oracle的其他版本，不开放，对基础设施甚至开源项目都建立了很高的技术壁垒。 所以，我创立了MegaEase，试图让云技术开放、免费、低成本。
“离开云端，自己部署云原生”是一个很大的挑战，所以，我认为37Signals的经验对其他人来说是一笔很大的财富，如果你认为这很难，那么其他人就不可能做到这一点。
我想从你的经验中学习，并尝试把它变成一个实用的解决方案/产品，让其他人也能像你一样做同样的事情。
今天，我们有一个MegaEase Cloud平台上线，它可以帮助人们在任何云端甚至私有数据中心部署、监控和运行高可用的开源服务。
所以，我不仅要学习你们的经验，我还要得到你们的指导，甚至更深入的合作。
此致 浩
Hello David,
My name is Hao Chen from China, I am a Cloud principle engineer used to work for AWS &amp;amp; Alibaba Cloud. I am your big fan and practice the small remote team doing the big things as you advocate in the Rework and Remote books.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://blackluopensource.github.io/readme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackluopensource.github.io/readme/</guid>
      <description>Blog - 耗友众创 💡 欢迎加入： 耗友自发的兴趣小组，讨论代码内外的事务。为实现耗子的愿望，推广MegaEase 云服务和开源项目。
目录 关于博客 CoolshellX耗友众创成员招募 MegaЕase Marketing </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>