<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>MegaEase Marketings on Blog - 耗友众创</title>
    <link>https://blackluopensource.github.io/megaease-marketing/</link>
    <description>Recent content in MegaEase Marketings on Blog - 耗友众创</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>© 2022-2023 X</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blackluopensource.github.io/megaease-marketing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我对MegaEase营销方案的一些想法</title>
      <link>https://blackluopensource.github.io/megaease-marketing/%E5%AF%B9megaease%E8%90%A5%E9%94%80%E6%96%B9%E6%A1%88%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%83%B3%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackluopensource.github.io/megaease-marketing/%E5%AF%B9megaease%E8%90%A5%E9%94%80%E6%96%B9%E6%A1%88%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%83%B3%E6%B3%95/</guid>
      <description>作者： Rebbeca 一. AI 耗子：
这个创意很好啊。是文字版的：单纯的基于对耗哥过往文章对分析，来生成接近耗哥风格的文章/对话/观点；还是一个视觉版的：AI建模复制耗哥的外貌，举止，说话语气？
我个人倾向于文字版的耗哥，因为如果是做高度接近耗哥本人形象的AI人，成本应该会很高，而且不知道他的家人是否能够接受。
二. 自媒体托管：
这个部分其实是可以和文字版的AI耗子集成，延续耗哥之前活跃在社交媒体上，经常对一些科技圈或者社会事件的评论（但我总觉得可能会有点creepy？不知道其他followers会怎么感觉？） MegaEase每个重大的服务更新，版本迭代都应该同步发布在耗哥的号上，让大家看项目在成长。 三. 愿景- 公益组织：
如果做一个关爱程序员群体的福祉的公益活动很有意义，相信也会有不少话题度。这一块您是专业的，具体怎么帮助到程序员我没有特别成型的想法，我能想到的可能就是帮助他们跟公司维权，帮助再就业，提供心理疏导？
四. 关于海外营销的实操建议：
技术blog很重要（近期的话，或许可以蹭一些生成式AI，大语言模型的热度。因为很多公司都在争先恐后地接入这些新技术，但它们会导致云计算费用飙升，如果MegaEase有针对这种情况的方案/建议，写成英文博客，再加上seo，曝光度自然增长可能会不错） MegaEase在英文社交媒体上的持续更新。 如有余力的情况下还可以运营Discord，将海外开发者聚集在一起。 Writer：Rebbeca
品玩英文站记者，base纽约。2023年2月对陈皓老师进行了专访，并对MegaEase做了一篇面向海外读者的英文报道（链接：https://en.pingwest.com/a/11384）后续希望能在MegaEase的海外marketing业务上尽一份力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MegaEase的营销怎么做？</title>
      <link>https://blackluopensource.github.io/megaease-marketing/megaease%E7%9A%84%E8%90%A5%E9%94%80%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%81%9A/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blackluopensource.github.io/megaease-marketing/megaease%E7%9A%84%E8%90%A5%E9%94%80%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%81%9A/</guid>
      <description>作者：atom 响应Rework书中所述的“条件受限是好事”，测试一下在较为严苛的条件下，会发生什么。
今天儿童节，欧洲很多地方给孩子们放假，家长也休息了，为了让心情轻松一下，我不闲着，特意谈个比较沉重的话题 — 营销。
这什么道理呢？
如果想让身体轻松，先来个铁人5项，让身体负重肌肉紧张，然后歇息下来的时候，感觉是无比自在的，适当的压力有利于身心放松。
营销的话题是大多数人不适的，尤其对于在后台工作，不怎么到前台与人打交道的技术人员，简直社恐症发作。
我以前也很社恐，但是进入社会熔炉中被训练出来，现在可以应对任何复杂刁难的境况了。
于是今天我找MegaEase CTO 琨哥和Bomin聊了一会儿，接下来MegaEase营销怎么做？因为要带开发团队，还有各种杂事都转到他们身上，对于技术人员而言，时间被碎片化，带来的心理压力可想而知，我想做些事，帮大家都轻松下来。
之前的营销 MegaEase是技术基因，主力团队中非技术的人一个也没有，主要通过创始人皓哥的个人影响力为公司营销，包括他的博客coolshell、twitter、极客时间的网课、国内技术媒体、会议活动演讲等等。
我觉得让他做营销，处理很多琐碎的事，真的屈才了，也很难为他，但是必须要有人顶这个岗位。
因此我想探讨，从创始人的个人营销角色到职业化营销部门，如何实现这个转换过程？
新的玩法 做这样一个预设条件，也是现实情况要求：
这个类似NGO定义的**职业化营销部门，**起步阶段完全靠网友自发组织，利用现有网络上的无形资产，在初期没有一分钱的预算，通过众创（众包）远程分布式协作marketing，最终实现一些商业和非盈利目标。
即将新玩法发布到社交网络中，招募愿意参与的耗友，看看网络社群反馈，我曾经给NGO做了不少项目，有些类似经验。
前提条件 能否成功取决于好的沟通协作，完全外挂的marketing团队，与MegaEase技术团队间如何配合？暂时无法估量这个新玩法的难度，唯有尽力一试。
我的经验是，技术人员大多都封闭保守，只愿意与技术同行聊骚甚至话唠，但是与其他人缺乏共同语言，尤其面对marketing的油嘴滑舌废话连篇的人无法开口。
遗留问题 如果公司已经成立了营销部门，就可以代替创始人的营销角色，犹如很多百年老店，即使经历风雨动乱几代人，依然与时俱进，品牌形象活跃在用户的日常中，但现实往往不是这样。
营销几乎都是创始人起步做的，但开始并没有一个职业部门。
公和私分不清 创始人凭借个人能力，从0开始开发和营销产品，把个人和公司融合在一起，个人和公司的资产所属权不同，而两者的权属边界天然地不能完全划分清楚，这是普遍存在的客观现实。
到退休或退出的时候，创始人并不一定获得对等的回报，并可能会遗留一些问题，常见的狗血剧情是，创始人（家属）、公司管理层、投资人之间为分资产扯皮打官司了。
自媒体持续运维 媒体之所以有人气，需要和受众交流互动的，要持续维护媒体，否则账号可能就要被注销，过去若干年的积累化为乌有，公司品牌形象也将逐渐消失了。
尽管每个创始人的角色都是独一无二的，很难有人能完全替代其的形象和社会影响力，但是合格的继任者依然可以逐渐将个人品牌转嫁到公司品牌上，这才算大功告成，然后才具备做百年老店的基础。
未来的营销 既然是技术基因的团队，那么就要采用一些非常规和超前的思维去解决问题，接下来的替代办法如下：
耗友众创 对于MegaEase接下来营销怎么办？我们可以通过社交媒体发起话题讨论，征集众多网友的意见和建议，眼前这种情况，我们该怎么做，尽可能平衡各种利弊。
创始人的理想事业要继续，他的私人社交媒体依然要运维，并为公司营销服务； 家属可能感情上难以接受，怎么还需要他继续“工作”并经常活跃在网络社媒上呢？ 然后逐渐在耗友中组成一个比较稳定的远程协作的媒体团队，已经有人找我报名了，协助在社交媒体上做一些营销活动，包括商业或非盈利的。
不少网友或老朋友愿意参与，为MegaEase或皓哥的理想做一些力所能及的事，只要是线上的活动就很简单，举手之劳，每周奉献几分钟或半小时，若有成千上万的人参与，累计奉献的时间量就非常惊人，也会产生相当的影响力，这应该是可以做成一些事的。
AI 耗子 抄科幻电影的模板，收集耗子全部公开的信息，用现在的AI技术，做成一个虚拟人，同事、朋友和家人们不断和他谈话，喂语料和各种信息，随着技术发展，在我们有生之年，应该可以做出一个和真人很近似的虚拟人，这样就完成了线上复活。
这件事可能不需要MegaEase团队动手，因耗子朋友圈不乏做AI/ML/DL的大牛，擅长使用这些技术。
即使没有得到家属的授权，也已经有人私下在做这件事，且目前也没有法律可以规范和约束这件事，但规范的做法是，要家属和公司授权给开发者才能做得更好。
既然如此，何不趁着AI技术的风口，把AI 耗子做成一个开源项目呢！
可以预料不久，AI耗子继续活跃在twitter上，博客也可持续更新，并且还能继续开课程，网络上“真人”演讲。
很期待这一天早日到来，因为我确实和耗子的聊天和博客中得到不少个人的改进，我应该是愿意给AI耗子付费的忠实用户。
自媒体托管 例如twitter、博客等属于创始人私人所有，应该由其直系亲属所有，继续运维的唯一办法就是公开招募外包团队接手，将网络账号部分或全部托管，直系亲属给予法律上的委托同意书。
愿景- 公益组织 MegaEase做了很多开源工作，属于公益活动，将来在合适的时机，基于以上的项目，或许可以成立一个基金，例如叫耗子或coolshell 基金，托管为非盈利事业。
应该不少朋友也愿意参与并贡献类似的项目，目标例如关爱程序员群体的福祉，承担一些社会责任和公益精神，包括我和很多人也愿意当义工，参与线上或线下的活动，并继续结交和耗子类似的朋友。
我相信皓哥是很赞赏我以上的这些做法，也许天马行动或不切实际，但这符合他的性格和理想，否则，他不会愿意和我持续聊天，我了解他的。
原文发布在 Atom&amp;rsquo;s Home (atomx.cc)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
